Проект представляет собой консольную иигру. Цель игры заключается в том, чтобы победить дракона используя различные виды оружия и способности. 

**Настройка проекта**

Скачать проект вы можете открыв терминал и введя следующую команду:
```git clone git@gitlab.com:Spargwy/hero-vs-dragon.git```


Игра имеет чекпоинты, которые выполняются в конце каждого хода. Данные о состоянии героя, дракона и прочих параметров передаются в базу данных из которой в случае повторного входа под тем же именем будут использованы в качестве отправной точки. По умолчанию используется Sqlite.

```export CONN_PSQL="postgres://databaseUser:passwordForDatabaseUser@localhost/?sslmode=disable"``` Для работы с PostgreSQL
```export CONN_MYSQL="root:passwordForRootUser@/"``` Для работы с MySql
Поля паролей и имен пользователей вы заполняете сами, изменяете на те, которые установлены в вашей системе.
База данных и таблицы создаются автоматически.

Запуск:
Игра работает в докер контейнере. Для запуска игры, работающей с базой Sqlite выполните следующие команды:
```make build```
```make run``` для запуска игры, которая будет взаимодействовать с Sqlite(она идеально подходит для хранения прогресса и вполне удовлетворит потребность в сохранении прогресса)

Внутри докерфайла мы устанавливаем все необходимые зависимости, которые нужны для запуска проекта.

В случае, если вы хотите работать с другой базой данных вам придётся поменять в файле main.go строку 18 с 
```	var database storage.Sqlite```
на 
```var database storage.PostgreSQL ``` 
или на 
```	var database storage.Mysql```
в зависимости от базы, с которой вы будете работать.

После этого вы можете запустить игру последовательностью команд:
    ```make build```
    ```make runMysql``` - для запуска игры, которая будет взаимодействовать с БД MySql

Работа с PostgreSql будет реализована в скором времени 

Поздравляю! Игра запущена.

для запуска тестов(находясь в корне проекта)
```go test ./...```

**Структура проекта**
Проект разбит на несколько пакетов:
- character
- enemy
- game
- generate
- item
- random
- storage

Разберём подробнее
_Character_ - пакет, который отвечает за героя. В нём есть описание героя(character.go), функции лечения, функция angryMode(увеличивает дамаг и шанс на промах), и функция, которая возврращает ответ об успешности атаки героя.

_enemy_ - описан дракон - противник. Также внутри пакета находятся функции об успешности атаки, Функции присваивания дракону рандомного имени.

_game_ - основной пакет, который собирает воедино весь функционал пакетов и строит логику игры. В нём описаны функции атаки дракона, героя, выбора оружия, износа оружия и т.д.

_events_ - это события, которые происходят в игре. Пока есть events.go, который в начале каждого хода с определенным шансом выполняет какое-либо событие, которое воздействует на героя или дракона.

_storage_ - пакет, который отвечает за сохранения прогресса пользователя. Прогресс сохраняется после каждого хода. В начале игры, опираясь на имя пользователя, достаются сохраненные данные этого пользователя. В случае завершения игры, записи с этим пользователем удаляются.

_config_ - хранит структуру, которая принимает данные из переменных окружения

_Dockerfile_ - устанавливает необходимые зависимости, запускает проект. Строка ```docker run -v progress-db:/hero-vs-dragon -it --rm hero-vs-dragon```, содержащаяся в Makefile, создает контейнер по оборазу, который мы получаем выполняя команду ```make run```, которая содержит строку ```docker build -t hero-vs-dragon .```. Контейнер в свою очередь имеет доступ к базе данных, которая расположена непосредственно на хосте пользователя, а не в докер контейнере. После завершения работы контейнера с помощью команды --rm контейнер удаляется, т.к. все необходимые данные сохранены в базе данных. -it необходима для работы с пользовательским вводом.

_Makefile:_
```make build``` - создание образа, на основе которого будет создан контейнер
```make run``` - запуск контейнера по образу с именем hero-vs-dragon.
```make database-run``` - запуск контейнера mysql с именем database. пароль - password
```make runMysql``` - запуск игры, с базой данных MySql с помощью docker-compose, который запускает два контейнера - игру и контейнер MySql. Они взаимодействуют между собой т.к. находятся в одной сети.

```make database-exec``` - использование оболочки mysql.
